<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>RKLAB</title>
    <description>Rklab è il blog nel quale puoi far crescere le tue potenzialità di web developer o di web designer. Segui i post e i video sul canale youtube di &lt;strong&gt;RKLAB&lt;/strong&gt;. </description>
    <link>/</link>
    <atom:link href="/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      <item>
        <title>Sviluppa tu stesso questo sito</title>
        <description>&lt;p&gt;Come ho già detto nell’articolo introduttivo, questo sito può essere modificato attraverso github e teoricamente attraverso uno dei vostri contributi potreste editare completamente il template che genera il blog facendogli assumere una nuova forma. &lt;strong&gt;La domanda è quindi &lt;em&gt;Come?&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;quattro-semplici-passi&quot;&gt;Quattro semplici passi&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Inutile dire che requisito fondamentale, e pressoché unico, per editare a piacimento questo sito è quello di avere un account di &lt;a href=&quot;https://github.com/join&quot;&gt;Github&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;primo-passo-fork&quot;&gt;Primo passo: Fork&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Il primo step da compiere è quello di visitare il repository dove è contenuto il &lt;a href=&quot;https://github.com/rkpasia/rklab&quot;&gt;template&lt;/a&gt; del blog. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caricata la pagina, basterà cliccare il pulsante &lt;strong&gt;Fork&lt;/strong&gt; che si trova in alto a destra della pagina.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.rklab.it/assets/img/fork.png&quot; alt=&quot;Fork repository rklab&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Premendo il pulsante creerete un vostro nuovo repository direttamente collegato a quello del template del blog. 
All’interno saranno già presenti tutti i file che compongono il template.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;il-branch-master&quot;&gt;Il branch master&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;All’interno di questo branch sono contenuti tutti i file che compongono il template del blog.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;il-branch-gh-pages&quot;&gt;Il branch gh-pages&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;All’interno di questo branch sono contenuti i file compilati attraverso l’utilizzo di &lt;a href=&quot;http://jekyllrb.com&quot;&gt;Jekyll&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;secondo-passo-clone&quot;&gt;Secondo passo: Clone&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Per scaricare sul vostro computer i file del repository che avete appena &lt;em&gt;forkato&lt;/em&gt; dovete clonare il repository stesso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per farlo potete copiare l’url del repository ed eseguire il comando &lt;code&gt;git clone &amp;lt;url del repository&amp;gt;&lt;/code&gt;, clonare attraverso l’applicazione di github o fare il download dei file .zip.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.rklab.it/assets/img/clone.png&quot; alt=&quot;clone repository rklab&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;terzo-passo-edit&quot;&gt;Terzo passo: Edit&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Quando avrete clonato in una cartella sul vostro computer il repository, potrete iniziare a modificare a vostro piacimento il template del blog. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per editare ed utilizzare il template sarà necessario conoscere come utilizzare Jekyll e Sass.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finite le modifiche fate un &lt;strong&gt;commit&lt;/strong&gt; di esse e il &lt;strong&gt;push&lt;/strong&gt; nel repository sul server di github.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;quarto-ed-ultimo-passo-pull-request&quot;&gt;Quarto ed ultimo passo: Pull request&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Nella pagina del repository &lt;a href=&quot;http://www.github.com/rkpasia/rklab/&quot;&gt;originale&lt;/a&gt; andate nella sezione &lt;strong&gt;pull request&lt;/strong&gt; e create una nuova pull request. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dovete comparare il vostro repository che avete forkato e modificato (&lt;em&gt;nel branch master&lt;/em&gt;) con quello originale, ovvero &lt;em&gt;rkpasia/rklab&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Selezionata la sorgente originale e la sorgente modificata github visualizzerà tutte le modifiche che avete effettuato al template. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Premete il pulsante &lt;em&gt;create pull request&lt;/em&gt; ed il gioco è fatto.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;accettare-pull-request&quot;&gt;Accettare Pull request&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Qui entrerò in gioco io, che potrò visualizzare i cambiamenti che avete effettuato e valutare se sono positivi o negativi per il bene del blog. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se saranno accettate le modifiche il vostro codice entrerà a fare parte del template che genera il sito e le modifiche verranno applicate online.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 03 Jul 2014 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/2014/07/03/sviluppa-il-blog-rklab/</link>
        <guid isPermaLink="true">/2014/07/03/sviluppa-il-blog-rklab/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Il nuovo sito con Jekyll e Github</title>
        <description>&lt;p&gt;Questo sito è molto speciale, essendo stato creato dal &lt;a href=&quot;http://www.rkpasia.github.io&quot;&gt;sottoscritto&lt;/a&gt;, uno sviluppatore, vuole essere interamente esplorabile e flessibile alle modifiche e miglioramenti che i visitatori vogliono effettuare. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Per questo motivo l’intera sorgente del sito è disponibile su &lt;a href=&quot;https://github.com/rkpasia/rklab&quot;&gt;github&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qui potrete scaricare e modificare il template attraverso il branch &lt;code&gt;master&lt;/code&gt;, mentre la versione &lt;strong&gt;compilata&lt;/strong&gt; si trova sul branch &lt;code&gt;gh-pages&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perché sto parlando di versione compilata e di &lt;strong&gt;branch&lt;/strong&gt; di github?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo sito è stato sviluppato attraverso l’utilizzo del framework &lt;a href=&quot;http://www.jekyllrb.com&quot;&gt;jekyll&lt;/a&gt;. &lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;jekyll&quot;&gt;Jekyll&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Il framework serve per creare interi siti, principalmente blog, con un’ampia flessibilità. 
Il potere di jekyll è quello di compilare file scritti con l’ausilio del linguaggio di templating, &lt;em&gt;liquid&lt;/em&gt;, che restituirà pagine statiche composte unicamente da &lt;em&gt;Html&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Css&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;JavaScript&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il nostro semplice sito che non richiede grandi interazioni ne beneficerà in sicurezza e velocità, in quanto viene saltata la parte di compilazione delle pagine lato server.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;perch-github&quot;&gt;Perché Github?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Github mette a disposizione un servizio di hosting &lt;strong&gt;GRATUITO&lt;/strong&gt; , chiamato &lt;a href=&quot;http://github.io&quot;&gt;Github Pages&lt;/a&gt;, il quale permette di caricare in un &lt;strong&gt;repository&lt;/strong&gt; i file 
che compongono il sito e visualizzarli attraverso l’url specifico fornitoci da github.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;dominio-personale&quot;&gt;Dominio personale&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Non bastasse github offre la possibilità di impostare un dominio proprio al posto di quello standard offerto dal sito. Grazie a ciò questo sito può essere raggiunto anche attraverso &lt;a href=&quot;http://www.rklab.it&quot;&gt;www.rklab.it&lt;/a&gt; e non solo tramite &lt;a href=&quot;http://www.rkpasia.github.io/rklab&quot;&gt;www.rkpasia.github.io/rklab&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;collaborazione&quot;&gt;Collaborazione&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Grazie alla completa integrazione con github voi lettori, principalmente web developer o web designer, avrete la possibilità di creare &lt;code&gt;pull request&lt;/code&gt;per implementare all’interno del sito il vostro codice o migliorare qualche imperfezione.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;nuovi-video&quot;&gt;Nuovi video&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Presto rinizierò la produzione di video tutorial dove finirò la spiegazione di HTML5 e CSS. Poi passerò a cose più sofisticate. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rimanete in contatto&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 02 Jul 2014 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>/2014/07/02/il-nuovo-sito-con-jekyll-e-github/</link>
        <guid isPermaLink="true">/2014/07/02/il-nuovo-sito-con-jekyll-e-github/</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
